---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.39.0
date: 2017-10-14
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Реалізовано встановлення відповідності за дійсними типами MIME, а не за, наприклад, записом «raw CD image» (виправлено ваду 364884)
- Реалізовано вилучення pf.path() з контейнера, доки посилання на нього не буде пошкоджено it.remove()
- Виправлено опис протоколу допоміжного засобу KIO для міток
- Реалізовано обробку файлів markdown як документів

### Піктограми Breeze

- Додано піктограму overflow-menu (виправлено ваду 385171)

### Додаткові модулі CMake

- Виправлено збирання прив'язок до python після внеску 7af93dd23873d0b9cdbac192949e7e5114940aa6

### Інтеграція бібліотек

- Відновлено відповідність між KStandardGuiItem::discard і QDialogButtonBox::Discard

### KActivitiesStats

- Встановлено нульове типове значення для обмежень запитів
- Додано можливість вмикання засобу тестування моделей

### KCMUtils

- KCMultiDialog зроблено придатним до гортання (виправлено ваду 354227)

### KConfig

- Визнано застарілим KStandardShortcut::SaveOptions

### KConfigWidgets

- Визнано застарілими KStandardAction::PasteText і KPasteTextAction

### KCoreAddons

- desktoptojson: поліпшено евристику виявлення типів застарілих служб (виправлено ваду 384037)

### KDeclarative

- Умови ліцензування змінено на LGPL2.1+
- Додано метод openService() до KRunProxy

### KFileMetaData

- Уснунено аварійне завершення роботи під час знищення декількох екземплярів ExtractorCollection

### KGlobalAccel

- Скасовано внесок «KGlobalAccel: портовано на новий метод KKeyServer symXModXToKeyQt для виправлення проблем із клавішами на цифровій панелі» (виправлено ваду 384597)

### KIconThemes

- Додано метод для скидання нетипової палітри
- Реалізовано використання qApp-&gt;palette(), якщо не встановлено нетипового значення
- Реалізовано отримання належного обсягу пам'яті для буфера
- Уможливлено встановлення нетипової палітри замість colorSets
- Реалізовано доступ до colorset для stylesheet

### KInit

- Windows: усунено помилку «klauncher uses absolute compile time install path for finding kioslave.exe»

### KIO

- kioexec: реалізовано відновлення стеження за файлом після завершення його копіювання (виправлено ваду 384500)
- KFileItemDelegate: реалізовано резервування місця для піктограм за будь-яких умов (виправлено ваду 372207)

### Kirigami

- Усунено створення екземплярів файла Theme у BasicTheme
- Додано нову кнопку «Вперед»
- Зменшено контрастність тла смужки гортання аркуша
- Реалізовано надійніші способи вставлення та вилучення з переповненого меню
- Реалізовано кращу обробку для показу піктограми контексту
- Реалізовано точніше розташовування у центрі кнопки дії
- Реалізовано використання розмірів піктограм для кнопок дій
- Реалізовано ідеальні розміри у пікселях для піктограм стільниці
- Реалізовано використання вибраного ефекту для імітації піктограми елемента керування
- Виправлено колір елементів керування
- Реалізовано кращий колір для кнопки основної дії
- Виправлено контекстне меню для стилю стільниці
- Поліпшено меню «Інше» для панелі інструментів
- Реалізовано належне меню для контекстного меню проміжних сторінок
- Додано текстове поле, яке має викликати панель клавіш
- Усунено аварійне завершення роботи, якщо запущено із стилями, яких не існує
- Реалізовано концепцію ColorSet у Theme
- Спрощено керування коліщатком (виправлено ваду 384704)
- Новий приклад програми із основними файлами QML для робочої станції або мобільного пристрою
- Забезпечено чинність currentIndex
- Реалізовано створення метаданих appstream для програми-галереї
- Реалізовано пошук QtGraphicalEffects, щоб пакувальники про нього не забували
- Усунено включення керування над нижньою декорацією (виправлено ваду 384913)
- Реалізовано світліше розфарбовування, якщо listview не має activeFocus
- Додано певну підтримку компонувань для мов із записом справа ліворуч
- Реалізовано вимикання скорочень, якщо вимкнено дію
- Реалізовано створення усієї структури додатка у каталозі збирання
- Виправлено доступність для основної сторінки галереї
- Якщо Плазма недоступна, то недоступним є і KF5Plasma. Має виправити помилку під час неперервної інтеграції.

### KNewStuff

- Реалізовано вимогу щодо Kirigami 2.1 замість 1.0 для KNewStuffQuick
- Реалізовано належне створення KPixmapSequence
- Усунено скарги на пропущений файл knsregistry до того, як він пригодиться

### Набір бібліотек KPackage

- kpackage: реалізовано пакування копії servicetypes/kpackage-generic.desktop
- kpackagetool: реалізовано пакування копії servicetypes/kpackage-generic.desktop

### KParts

- Шаблон KPartsApp: виправлено місце для встановлення файла desktop компонента kpart

### KTextEditor

- Реалізовано ігнорування типової позначки на рамці піктограм на користь єдиної придатної до вибору позначки
- Реалізовано використання QActionGroup для вибору режиму введення
- Виправлено пропущену панель перевірки правопису (виправлено ваду 359682)
- Виправлено резервне значення «чорний квадрат» для unicode &gt; 255 символів (виправлено ваду 385336)
- Виправлено візуалізацію для кінцевих пробілів у рядка із записом справа ліворуч

### KWayland

- Реалізовано надсилання sendApplied / sendFailed OutputConfig до належного ресурсу
- Усунено аварійне завершення, якщо клієнт (належним чином) використовує вилучений засіб керування загальною контрастністю
- Реалізовано підтримку XDG v6

### KWidgetsAddons

- KAcceleratorManager: реалізовано встановлення тексту для піктограм дій для вилучення ієрогліфічних позначок (виправлено ваду 377859)
- KSqueezedTextLabel: Реалізовано стискання тексту при зміні відступів або полів
- Реалізовано використання піктограми edit-delete для дії з відкидання зі знищенням (виправлено ваду 385158)
- Виправлено ваду 306944 — використання коліщатка миші для збільшення або зменшення значень дат
- KMessageBox: реалізовано використання піктограми зі знаком питання для діалогових вікон із питаннями
- KSqueezedTextLabel: реалізовано враховування відступів, полів та ширини рамки

### KXMLGUI

- Виправлено цикл повторного малювання KToolBar (виправлено ваду 377859)

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено org.kde.plasma.calendar, якщо використовується Qt 5.10
- [FrameSvgItem] Реалізовано належний ітеративний обхід дочірніх вузлів
- [Інтерфейс контейнера] Усунено додавання дій контейнера до дій аплету на стільниці
- Додано новий компонент для «сірих» міток у делегуванні записів
- Виправлено FrameSVGItem у режимі використання програмної обробки зображень
- Уснунено анімацію IconItem у програмному режимі
- [FrameSvg] Реалізовано використання з'єднання у новому стилі
- Реалізовано можливість встановлення для долученої області кольорів скасовування успадкування
- Додано додатковий візуальний індикатор для фокусування поля для позначки за допомогою клавіатури
- Усунено повторне створення порожнього растрового зображення
- Реалізовано передавання запису до rootObject(), оскільки він тепер є одноелементним (виправлено ваду 384776)
- Усунено повторення назв вкладок у списку
- Уснунено прийняття активного фокусування для вкладки
- Зареєстровано модифікацію 1 для QQuickItem
- [Компоненти Плазми 3] Виправлено запис справа ліворуч у деяких віджетах
- Виправлено некоректний ідентифікатор у viewitem
- Оновлено піктограму поштового сповіщення з метою досягнути кращої контрастності (виправлено ваду 365297)

### qqc2-desktop-style

Новий модуль: style QtQuickControls 2, який використовує QStyle QWidget для малювання. Це уможливлює досягнення вищого рівня сумісності між заснованими на QWidget та заснованими на QML програмами.

### Solid

- [solid/fstab] Додано підтримку параметрів стилю x-gvfs у fstab
- [solid/fstab] Властивості vendor і product помінялися місцями, уможливлено переклад описів

### Підсвічування синтаксису

- Виправлено некоректні посилання на itemData у 57 файлах підсвічування
- Додано підтримку нетипових шляхів пошуку визначень синтаксису та тем для окремих програм
- AppArmor: виправлено правила DBus
- Засіб індексування підсвічування: вилучено перевірки для меншого циклу while
- ContextChecker: реалізовано підтримку перемикання контексту «!» та fallthroughContext
- Засіб індексування підсвічування: реалізовано перевірку наявності назв контексту для посилань
- Змінено умови ліцензування файлів підсвічування qmake на MIT
- Підвищено пріоритетність підсвічування qmake над підсвічуванням Prolog для файлів .pro (виправлено ваду 383349)
- Реалізовано підтримку макросів «@» closure із дужками
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для профілів AppArmor
- Засіб індексування підсвічування: реалізовано перехоплення некоректних діапазонів a-Z/A-z у формальних виразах
- Виправлено помилкове використання великих літер у діапазонах формальних виразів
- Додано пропущені еталонні файли для тестування
- До бази даних підсвічування синтаксичних конструкцій додано підтримку файлів Intel HEX
- Вимкнено перевірку правопису для рядків у скриптах Sieve

### ThreadWeaver

- Виправлено витік пам'яті

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
